% http://www.sangervasioeprotasio.it/download/canti/la_casa_sulla_roccia.pdf
% http://www.cybermidi.net/testi/album.asp?AlbumId=17&Acc=n
% https://chordify.net/chords/la-casa-sulla-roccia-gen-rosso-perchenoisi
% http://www.clarissesantagata.it/archiviostrumentiutili/librocanti/005canti_finali_accordi.pdf
% https://www.youtube.com/watch?v=sTToE_9p3Jo
\beginsong{La casa sulla roccia}[
by={TM: Gen Rosso},
index={Scorre lento il fiume tra le sponde},
sr={Mt 7, 24--27; Lc 6, 47--49},
]

\ifchorded
\beginverse*
{\nolyrics Intro: \[C F7+ C F7+]}
\endverse
\fi

\beginverse\memorize
\[C]Scorre lento il \[F7+]fiume,
fra le \[C]sponde, sembra \[F7+]placido e tran\[C]quillo
e nella \[F7+]valle c'è \[G]gente
che s'af\[D-]fretta a costruire\[F] una \[C]casa
da abi\[F]tare in questo \[C]mondo. \[F7+ C F7+]
\[C]Accanto al \[F]fiume, \[D-]pietra dopo \[E]pietra,
impa\[A-]state col ce\[F]mento, \[D-]s'alzano le \[G]mura;
\[D-]piano, piano \[F]verso l'alto \[G]sale una \[C]casa
e si \[D7]copre con un \[F]tetto. \[C G]
\[D-]Ma la fretta d'arrivare \[A-]fa dimenticare a tanti,
\[E-]alla gente che ben presto s'accon\[A-]tenta,
\lrep \[D-]che sulla \[A-]sabbia non si \[D-]fanno fonda\[A-]menta. \[E-7 D-7 E4 E] \rrep \rep{2}
E il \[F7+]cielo si fa \[E-]cupo,
\[D-7]dai monti \[F7+]scendono le \[E-]acque turbi\[D-7]nose;
\[E-]spaz\[D-]za\[E-]no \[F7+]via le \[E-7]case
costru\[A-]ite senza \[E4]cuore e senza \[F7+]mente.
\[A-]Finisce la tem\[E-7]pesta, ma \[F7+]delle case \[C]non rimane \[E4]niente. \[E]
E \[C]la rovina \[G]fu grande \[F]per quella \[C]gente
\[G]e chi l'ha \[D-]visto an\[F]cora lo com\[G]menta:
\[C]sulla sabbia \[G]arida \[F]del proprio or\[C]goglio
\[G]non si \[D-]fanno \[F]le fonda\[C]menta. \[F7+ C F7+ C]
\endverse

\beginverse\replay
^Scorre lento il ^fiume,
fra le ^sponde, sembra ^placido e tran^quillo
e nella ^valle c'è ^gente
che fa^tica a costruire^ una ^casa
che non ^è per questo ^mondo. ^
^Accanto al ^fiume ^pietra dopo ^pietra
impa^state col ce^mento, ^s'alzano le ^mura;
^piano, piano ^verso l'alto ^sale una ^casa
e si ^copre con un ^tetto. ^
^E son lacrime e sudore ^per scavare fra le schegge,
^sotto il sole ardente e la tor^menta,
\lrep ^ma sulla ^roccia si costru^iscono le fonda^menta! ^ \rrep \rep{2}
E il ^cielo si fa ^cupo,
^dai monti ^scendono le ^acque turbi^nose;
^ur^ta^no ^contro le ^case
costru^ite con fa^tica e con su^dore.
^Finisce la tem^pesta e ^la casa sta ^ritta sotto il ^sole. ^
E ^la gioia ^fu grande ^per quella ^gente
^e chi l'ha ^visto an^cora lo com^menta:
^sulla roccia ^della Pa^rola ^Viva
^si costru^iscono ^le fonda^menta. ^
\endverse
\endsong
